BL/HeHe 刻在你心底的名字 + 陳昊森/曾敬驊 聲援討論區 (4)

先前討論請見

簡短介紹

預告：

主題曲：

官方FB/YouTube：

演員IG：

電影小說/ 寫真集：

延伸閱讀：

PTT 影評 （好多真係寫得好好）
台灣BL節目討論區

除非有改變 或者唔係 刻在 香港上映嘅場次已經完咗 依家唯有等上Netflix 到時歡迎大家入嚟討論～～

第三個post已爆，留名

Nplm

LM

大債時代就嚟播大家都可以討論

琴晚啲音樂有冇攞獎

仲有我好鍾意嘅林柏宏
但係唔知香港有冇機會免費睇到

順其自然啦 如果你見到標題名 其實我有興趣將呢度發展成 森森 馬華 討論區 但係當然將來可能啲人覺得 喺返專係嗰個劇集/電影po 入面討論適合啲 所以睇吓點啦～～

當然歡迎大家提議下個po 可以點樣發展

有冇人睇過房客 可以講吓佢覺得音樂點樣

好啦

佢都有講自己諗住會上兩次台 所以拎歌曲獎嗰陣多謝漏人…

經理人好體貼
我覺得一個對於自己既夢想咁努力咁敢去闖既人一定會緊張自己既成績
但呢行競爭咁大，磨煉最耐，最肯捱既先會係最後留得低。得獎與否都只係呢一刻邊個跑得快d，用心做好作品一定有人睇到森森既付出

其實冇〈刻在〉呢套電影存在
到依家肯定冇人知道陳昊森係乜水
甚至香港都冇人識佢

下次上台攞獎再講埋佢

期待佢喺大債時代嘅演出 呢套比較主流 如果佢表現得好 應該接觸到好多人

我覺得森森失落都好可愛
好多人入行入得耐，對於得失會睇淡，冇左棱角
但就係佢本身既單純敢沖敢闖所以先演活呀漢呢個角色

等多個幾月就有

應該少d 除非好似被害者咁俾netflix 買左 唔係既話都要上網追

公視播既應該都係上網睇架喇

輕推 私心推薦birdy下個po加埋係#1

「天使不敢走的路，傻子一路衝過去。」
一開始以為birdy講緊自己係傻子 之後先明白原來講緊阿漢

birdy可以pin返呢兩篇文

你邊度見到佢失落個樣

兩篇都好好睇

Pinned~~

森森潛咗水成日 希望佢冇事

今晚座談會佢會出席

佢有喺鳳美姐fb上過水

俾d時間佢調適下心情啦..
以森森既性格我相信好快就冇事了

我知 只不過係肉赤佢姐 就係鍾意佢真性情 唔會好似其他藝人咁樣成個偽人

再聽一次原聲帶，因為睇戲果時淨係對 「在夢裡」個主旋律 (尤其頭四個音) 最有印象，但其他背景音樂就唔注意到

房客嘅音樂整體同套戲同嘅調性差不多，偏溫柔而空靈，配合返柔和嘅燈光&色彩，同埋健一含蓄嘅愛與善良，作用上會偏印象派咁，旋律唔係好出，唔會好有記憶點，但同某D對白有相輔相成嘅效果。

樂器方面主要用鋼琴彈D chord 或者arpeggios，有時會加大提琴，或者要表達特殊主題 (例如：“奶奶的脆弱”) ，會加D人工聲音。

個人黎講會鍾意刻在嘅電影音樂多D。

刻在背景音樂大量用到小號 -- 呢樣已經比其他電影OST黎得特別。而除左小號之後再加大提琴同鋼琴，分別代表年輕嘅躁動瘋狂與初戀嘅狂熱，阿漢嘅哀愁與沮喪，與及Birdy 內心真實嘅無奈與心痛。

歌曲方面，唔計主題曲，這個世界，擁擠的樂園同埋Danny Boy再加埋切合電影時代性同埋主題，歌詞又會令人容易產生共鳴。

總結：房客嘅音樂相對係被動咁輔助演員嘅表演同對白，刻在嘅音樂係主動咁去呼應情節，某D旋律比較貼近華格納歌劇 “主導動機”嘅概念。

相信大家鍾意森驊兩個都係因為呢份真
好希望佢地以後都可以保持住呢份初心
繼續拍多d好戲
(見宣傳都差不多到尾聲有少少感觸 )

Public ga

知道希望森森一定有失望...
但希望佢唔好氣餒，因為真係有好多好多人欣賞佢，鍾意佢，同埋等佢出新作品

哦原來係我屋企wifi 慢，未load 到

消失的情人節大霈同暉閔都有留言支持

好鍾意大霈嘅表演，如果唔係淑芳阿姨攞係大霈攞影后我都好開心，雖然無咩可能

閔閔都好靚仔(不過係另一種感覺）

係可愛，精靈，秀氣
森森係可以好型好霸道總裁，又可以好暖男好有魅力

總之驊森米瘦都係靚仔靚女～

好掛住電話亭嗰幕
Birdy既情緒做得好好
希望佢出埋錄音嗰次既主題曲

電話亭呢幕..
每次見到birdy崩潰既時候我都崩潰

//終於睡了個好覺，媽媽說我念念有詞一整晚，這才發現嘴裡說的全都是夢話，想要謝謝每位一起集氣並且守護我的人，無論真實，或者在夢裡，我們都共同獲得了一個很棒的典禮

謝謝金馬獎，在這麼辛苦的年裡還繼續前行；謝謝評審，能夠入圍已經是對我與阿漢的最大肯定

很喜歡侯孝賢導演在台上說的「感動別人前，先感動自己」，因為踏實經歷了電影，所以內心懷抱極巨大的平靜與幸福感

整個晚上我經常想哭，原來感動的不只榮譽，而是整個劇組被肯定鼓勵，拍片從來不是一個人能完成的事，這部電影能走到這裡，更因你們無悔的相信交換

這段日子辛苦了，真的真的，辛苦了，謝謝陪伴，台上、台下、幕前幕後每一位，謝謝所有終會成為養分的經歷，洗臉刷牙，微笑繼續：）

感性以外我得再補充一段⋯

昨晚是第一次在這麼盛大的場合演出，台下很多我尊敬的前輩及大師，對於演出的失誤，我會加倍努力，很感謝有這樣的機會

Make up @elvielvi926 @xuannn0825
Hair @80s_ares @keaarth
Look from @gucci
Watch and Jewelry @bulgari//

真... 我都係跟住佢崩潰

森森拎唔到獎既時候
驊驊即刻過去安慰佢.. 太sweet了

另外原來 ear mon 都有少問題所以入得唔好..

始終驊驊都係過來人

一口氣睇哂花絮 睇得出驊森感情好好 相信依家既佢地即使抽離角色後 都會keep住好友關係
值得一提係 大部分既花絮森森都係比較感性溫柔
但最後花絮 驊驊既眼神同動作 難得表露佢感性既一面

你有冇睇過馬華其中一個電台訪問 係少數佢真係喊出嚟嘅片段

邊個電台!!!! 我miss左!!!!

冇啊 等我聽日搵吓先
諗住每日都睇吓佢哋啲新聞訪談花絮 等到Netflix上就可以再重溫

呢段花絮見到驊驊殺青原來咁感性真係眼濕濕
仲要攬住森森講返多謝有佢既鼓勵 好有愛

謝謝Birdy
比起森森 馬華係好少流露感情嘅人 成日俾人話佢對住森森冇咩回應
睇住佢講起屋企人忍唔住喊就知唔係
佢只係將份感情擺喺心到 含蓄地表達對佢哋嘅愛
好似屋企人默默地關注佢一樣

因為驊驊好典型摩羯座
通常都唔會容易表露自己既情感，好似好冷靜咁
但其實心裡面感情係好澎湃

你咁樣形容我覺得佢真係同森森好襯 好似一凹一凸咁樣

維基百科各個頁面嘅瀏覽次數
金馬獎嘅威力⋯⋯

btw，刻在嘅條目喺維基百科上面，十月嘅瀏覽次數排第四。

香港？台灣？定係邊度

就中文維基百科啊，十月全百科第四

試圖含這竟然咁高，咁多人睇tvb膠劇

呢條片又俾森森笑死

你咁講我又污了(大誤

我呢幾日都有keep 住wiki 睇森森同馬華

佢兩個又唔特別偏向某一方
咁先好 通殺

呢個我琴晚笑左好耐
有冇人理解到究竟佢呢個手勢係咩事

好可愛啊

皮霸王真係完全綜藝咖，爛gag同meme 手到拿來

但係係靚仔到癲嘅綜藝咖哩

Netflix 12月23號上

等多一個月就有

我係車上見到之後興奮得滯大叫 個個望住我

Full package

Birdy 你等到啦

而家先見到我打左綜藝咖哩
落街買飯邊行邊笑

wow

漫長嘅一個月

頭先我仲喺度諗咩叫綜藝咖喱

恭喜你啊

我以為係術語 所以聽唔明

考試溫書嘅動力 考完就可以睇到啦

加油加油，用張家漢嘅勇氣同陳昊森嘅毅力考實得嘅～

我好懶呀 but thxx

係時候開返Netflix

好野係聖誕禮物呀

有無人知北影版同依家呢個版有咩分別
話說2刷 我同我朋友喊到狗咁

唐老師話北影苦情d

「在電影製作完成後，引發業內最多討論的，莫過於臺北電影節放映版本與院線上映版本的差異。在院線版本中，強調了角色的眼神凝視並拉長衝突戲的長度，以及增加一段王彩樺飾演的母親目睹雙男同床共枕的若有所思。剪輯鋪陳邏輯在院線版本更加清楚，從眼神凝視到女體嘗試，從性慾夢遺到情慾探索，從拒絕肯認性向到情慾爆發。」

「另一段剪輯差異是雙男爭執奪門而出後，阿漢父親在背景高喊「咖啊是甚麼？」。這句臺詞在臺北電影節引發不少觀眾訕笑，雖然呈現出外省人對於臺語文化的不理解，但嚴重打斷爭執戲的情緒。導演回應，確實因為太出戲而拿掉，把焦點拉回這兩個年輕人身上。

更明顯的剪輯差異是班班（魏如萱飾演）的戲份刪減。礙於篇幅，原先版本想講的更多，還描繪到魏如萱一角的家庭細節，說明白了故事，卻模糊了角色情緒。因此斬斷後段的親子互動，僅保留魏與戴立忍的角色互動。」

謝謝 唔知邊知版會好啲 不過最想都係睇無刪版

係，好想睇阿漢幫birdy剪頭髮個幕

今年台片第一應該保不住了，希望能力爭破億。

12 月 23 日台灣時間下午 4 點在 Netflix 全球獨家上線

森森講加油個下

有無人係同志電影節二刷？

三刷

依家日日都見到森森 希望過完宣傳期後佢唔會深潛
睇完佢Story 個專訪 真係好欣賞佢為人個種真 唔會刻意係鏡頭面前做樣

Agger 我鍾意嗰啲藝人 都係偏向真性情嗰種 好唔鍾意矯揉造作

應該唔會深潛 睇返佢冇咁紅之前 佢都好鍾意同啲粉絲互動 希望有多啲福利派

頭先903 主持阿占喺節目《聖艾粒忌廉夜校》話想睇《刻在》 (不過講極都講唔到個全名)
佢知道遲啲Netflix有，問點解香港唔上，話個故事兩男一女，香港一定有人鍾意

我都唔明點解唔上不過唔緊要啦好快有得睇

因為netflix有的是錢 同埋咁大間野一次過買晒全球發行權 應該方便過要佢地逐個地區洽談發行安排掛

好滾動好想快d睇

點解我覺得1:19 birdy有啲哽咽🤣

我睇個陣都即刻諗到 netflix and chill

有

其實有好多幕小說有既都cut左
希望出dvd會做花絮.. 好想睇晒佢..

好想睇

其灣台灣好多明星都會食煙

曾敬驊個名無柏字唔洗驚比王淨嗒咗

台灣好多後生仔普遍都係好鍾意食煙

韓國都係 森森有無?

似冇
我覺得佢既性格就算有都唔會公開食

佢哋兩個玩得好開心咁

大家答左森森story 未

?

點一首你鍾意既歌 我答左三首

唔知佢會唔會開live表演唱歌

佢之前都會不定期開ig live?

刻在上左之後個人live 好似一次定兩次炸

[member][member]

希望忙完刻在 佢有時間會開翻

岩啊!
唔影響到人，唔係傷天害理既事就得
一啲都冇喊少對佢兩個既愛

以前冇睇過.. 希望森森佢快d再開
不過驊驊應該唔會開.. 開左都會一直dead air
(雖然我唔介意佢全程 dead air 淨係傻笑)

好多人都當idol係完美無瑕嘅人，但其實唔係，佢哋都只係凡人。講真，你對朋友都唔會有呢啲要求，點解對idol要有？

Agger 馬華嗰種好多時候唔知講乜嘢好 結果坐喺度傻笑嘅樣真係好可愛～～

超尷尬但好可愛

係 Bleu De Chanel但本人冇證實係定唔係

呢段佢好似有啲攰咁 無其他訪談咁精靈活潑
不過依然好可愛 加埋d梗 佢應該可以試下做綜藝節目 應該幾好笑

即刻想去聞下森森既味
之前係咪有巴見過 可唔可以證實下

佢做全能藝人真係有得諗
演員+歌手+綜藝主持都得

啱啱就想咁講～ 佢真係可以試下去做主持人哈哈

最後一張又做乜

全天候都見到佢 諗起都覺得正

陶醉係聖誕燈飾
呢啲相真係靚仔先影到 其他人影會影得勁奇怪

24/7 日見夜見 真係變成刻在你心底的名字

大家都認得呢個蠟筆小新icon

第57屆金馬獎得獎者沙龍
最佳原創電影歌曲｜陳文華、佳旺、陳昊森、許媛婷

果個乜野人黎 咁有神秘感的

昊森IG終於要破10萬followers了
睇住刻你呢輪不斷升

佢ig講笑話唔夠髮膠gel上去

如果每個戲院都上七、八場，場場都滿嘅話應該夠。

右下個張變左肥仔

佢做開gym 本身應該有翻咁上下重 係為左刻在先減
大債時代會睇得出佢原本既身形

森森演技好好，不過我覺得落空新人抽獎可能係某d評審覺得套戲情感太濃烈，但雙魚座既導演雙魚座既阿漢就係咁樣睇呢個世界同面對人事物，所以先會咁勇敢呀

Agger

香港係未confirm左唔會上

Netflix上先，你覺得有機會咩？

唔會上啦 不過唔緊要 Netflix 可以無限重溫都唔錯

仲有一個月先可以三刷..

三個禮拜多少少咋 大家加油捱埋去好快到

咦係邊度搵出黎架????

盡力就好了

昨天洋蔥很多

尋日19:30樂聲包場映後

12：45 瞿導講有好多依家cover過刻在主題曲既人其實本身係拒絕左唱首歌

咁抵首歌比左盧廣仲宜家仲要咁hit
成班大明星見風使舵

[轉貼]刻在你心底的名字：關於Birdy

好樣衰啊

多謝廣仲肯唱

點解可以搵得到

森森依家好似開始宣傳大債時代

下個月開播了

第一次睇到所有有關死亡既對白之間既關連

睇咗啲ptt討論，似乎大部分人都係中意一般版多過北影版

冇咁傷心呀嘛

OMG 真係架，我仲以為咁多人敲碗，會好多人鍾意長版添

北影版同一般版長度差不多

其中一篇帖文

詳細嘅比較

睇完有啲明點解瞿導唔係好想畀大家睇到北影版，北影版真係破億嘅殺手鐧⋯⋯
我個人偏向純愛派，應該會比較中意正式版多啲，但係都係好想睇多啲唔同嘅片段

其實冇榮哥段劇情，我覺得都冇咩影響

唔明？如果可以破億點解唔想拎出嚟

有冇人覺得佢着turtleneck着得好好睇 好襯佢

因為佢覺得而家個版本係最完美，如果唔係差少少破億，我諗佢都唔會放北影出嚟

不過都有啲人係中意北影多啲

票房9999萬了今日票房出埋可以破億

ig已宣佈破億

終於破億!!

好激動

好好聽 又係另一種唔同嘅感覺

繼續上 唔好俾佢停

盲腸片段出爐

剪頭髮片段

我最中意綠豆榚嗰段，森森表現得唔錯

嗰段真係盲都睇得出阿漢鍾意birdy

所以班班呷醋，決定自己親身上陣

睇完真係

睇完好想睇多次套戲 仲有兩個禮拜

冇啦 不過好快有得睇Netflix

真係好愛好愛 愛到咁樣

好可惜到最後
班班所付出都係得個吉
仲要生埋仔
咁就一世

個個都係時代壓迫下嘅輸家

媽媽都幾靚

關於北影版本

如果香港有得睇就好

birdy等多陣 下星期三就有得睇!

北影版喎

北影版可能要等出碟先有

倒數十日

大債時代Netflix會跟播

森森唔係主角都企中間？

//今晚我想來點....
【刻在你心底的名字】原著小說及寫真書上線啦
不用帶著厚厚的書，你也可以用電腦、平板、手機
就可以看著阿漢與Birdy的兩人世界
📕原著小說/寫真書電子書購買網址📕
👉🏻博客來
👉🏻UDN
👉🏻Hyread //

一月逢禮拜六見

其實冇乜嘢發生 我呢排都好唔得閒希望上咗Netflix 之後多啲人入嚟討論

睇本小說都眼濕濕

你未睇電影？

未呀 等23號netflix

個人覺得睇完小說再睇電影會比較好

第一次睇小說睇到喊 睇電影唔知會點

我：
首刷：無感
二刷：哭
三刷：大哭

好想可以入戲院睇

我：
電影首刷：少少眼濕
小說首讀：喊到收唔到聲
電影二刷：喊到收唔__到聲

你講到咁 越嚟越期待

仲有五日咋

唔通北影版都上埋Netflix

係畢業典禮

泳池

Thank you very much

又好似係，唔該晒

想問下香港邊到有得買小說？
去咗誠品但無貨

博客來訂過嚟？

試下先
感謝

《TIME》竟然有報導

癡綫
希望報導完套戲可以紅到海外

仲有2日

大家睇咗有昊森同米米演出嘅當你麋鹿MV未
雖然劇情有少少睇到我黑人問號

我理解係異女忘，女版刻在。
森森係班班，米米係Birdy，李沐係阿漢。

天啊好複雜

原來安排阿漢吹小號係因為小號既音色好似有野講但講唔出既感覺好正呀

小號吹Danny boy真係

有冇喺台灣嘅巴絲會去？

@王柏德
樓主，今晚就有得係Netflix 睇啦，緊唔緊張

唔係聽日咩

咁都好快啫

本交換日記終於寄到黎喇

倒數24小時！
有冇等緊喺Netflix睇嘅巴絲？上嚟揮上手

有 of coz. 瘋狂睇驊驊森森係youtube嘅訪問 勁sweet

期待左好耐

睇完入嚟討論下

OST個包裝都靚

我都有齊四寶
OST 有埋 Danny Boy 添!

四寶係咩嚟嫁
我得書 電影寫真書 OST
仲有一樣係咩嚟嫁

係交換日記 台灣前排買飛入場會送
想收藏嘅話可以去啲台灣拍賣網搵下 同埋搵代購
（如果想買多啲仲可以買埋衫同毛巾）

其實Netflix係咪冇買刻在喺臺灣嘅播放權？唔見臺灣Netflix寫話會上線⋯⋯

呢個係臺灣

呢個係香港同美國

終於等到今日

睇過電影表示期望再睇多一次

你睇咗未定係未睇

幾點先睇得

下晝4點

雖然我已經自雷咗好耐 但係都好期待正式睇到 之後同大家討論

Sorry 7左添我 自膠先

你個B終於要出世啦
有無呢種感覺

有N字代表Netflix獨家
台灣自然唔會有N字啦

Netflix顯示得套戲，即係會上架嘅
只係台灣作為原產地，而且喺戲院仍然上映緊，相信唔可以宣傳得太高調

但係女鬼橋係顯示到同落畫咗，但臺灣Netflix係睇唔到⋯⋯

臺灣

美國

我諗台灣落畫之後，都有規定要隔開一段時間，先可以再上架
但照計最終都會上架，唔係佢點解要顯示出嚟

其實我係直接開套戲嘅網址先顯示到，搜尋嘅話係搜尋唔到

好緊張 唔知會刷幾多次呢

已經完全集中唔到 直接等算

想留返24號晚先睇 但驚忍唔到

Why wait

24號睇更加有feel

我等唔到

落街買定啲零食

一個鐘

最後倒數

夠鐘

好感動
希望多啲人入嚟討論

可以看了

好靜，大家都好專心睇

剪接方面要落啲苦工

睇完了

咁就睇完了

香港剪咗嗰一分鐘係咪就係阿漢喺船外吸煙嗰幕？

真係剪得麻麻

希望嗰一刻就係世界末日

剪接唔算好
搞到我望完覺得有D辛苦
不過陳昊森同曾敬驊
真係好好戲

睇完

我組織下先

講真 剪接亂咗小小
後段加拿大劇情有啲做多咗
但都好睇

其實我都少覺做多左
好似有啲彆扭

基本上我嘅感受同之前嗰啲影評差唔多

1) 瑣碎
2）睇完之後我改變諗法 加拿大老年嗰一段係需要嘅
3) 年老版嘅阿漢同埋birdy 其實做得唔錯
4) 長期徘徊喺眼泛淚光但係又流唔出嘅感覺 谷住谷住
5）美術 音樂 同埋演員 足夠補償剪接問題

我幾鍾意

有種好空虛失落嘅感覺

同意#4
眼濕濕但未去到要喊出嚟
係咪因為我睇完書先睇戲

可能 但係我睇返第一輪影評 當時好多人都已經係咁樣諗 應該唔關事 佢係抽走咗好多比較煽情嘅畫面 再加埋啲剪接

睇吓你鍾意邊種囉 我寧願齣戲係可以睇完之後大喊一場

佢喺船嗰度我有啲唔明 點解一開簾就變咗訓咗教

夜晚嚟㗎嘛

但下一幕又變咗出去食煙

出咗去其實個天都已經開始光 應該係再之後 呢啲又係剪接問題 第一次睇完全冇自雷 好容易唔知發生緊乜嘢事

樓主點睇個ending~~
去返後生果時兩個合唱主題曲～

我知道有啲人唔係太鍾意 我冇所謂 但係我覺得唱得麻麻地

看完，看第四次還是哭

不過佢哋唱嗰陣時都淨係企咗喺原地 如果佢哋可以兩個一齊唱一齊行 逐漸行到背影消失 覺得個意象會好啲

我喊唔出

我首刷都係喊唔出

要睇幾多次

嗯佢地唔係落住樓梯邊行邊唱咩

我係第三次想喊嘅感覺最強烈

今次睇有新嘅淚點，就係阿漢同神父辯證你嘅愛同我嘅愛有咩唔同嗰到

推呢篇對加拿大劇情嘅分析

我意思係如果佢哋可以一齊走一段長路 而唔係淨係嗰一段樓梯 咁樣可以感覺到佢哋終於可以永遠係埋一齊

最後「Birdy」係由年輕阿漢講，「沒事」係中年Birdy講

wanan

我覺得剪得好好
真係好有回憶嘅感覺

咁都聽得出

可能我係第四次睇，對劇情比較熟，我已經可以無視啲剪接問題

Yes 呢個係導演嘅用意 但係問題係 好似我咁樣咁熟悉劇情 都依然覺得瑣碎 一啲完全唔知頭唔知路嘅人 會覺得好混亂 一係冇心機睇落去一係比負評

不過我都希望可以睇到導剪版

但係我估如果你唔知道劇情 直接去睇 應該會不斷wtf

呢個唔係咩

據聞導剪係比而家一般版長四十分鐘

我首刷就係咁

我都係 知曬劇情翻睇就無咁覺得剪得亂

我都係第一次睇

我理性上係知道劇情嘅發展 所以唔會覺得混亂 但係依然覺得好多畫面轉折得太突然

希望blue ray 有

好耐冇見

Birdy喺跳樓後，阿漢問：「Birdy，你要去哪？」，Birdy吹嘅口哨係Say good bye to the crowded paradise。
你留在你的天堂，讓我前往地獄

癡線你係點搵到我

可能我本身鍾意睇好文藝片
其實呢種插敘手法都幾常見
唯一唔夠係佢地發展感情嘅故事可以長啲

本身有mon po但見少人冇出聲姐 係時候加入討論

睇完可以睇十分鐘嘅刪減片段

原來你係鐘意睇呢啲

IMDb：7.1->7.0⬇️0.1
豆瓣評分：8.4->7.9 ⬇️0.5

個part個存在本質上冇問題啦
係完全做多咗啫

btw 你哋留上啲post完全唔記得加密

咦我禁入去豆瓣睇唔到個影評

咁奇怪？
我喺維基百科下面嘅外部連結㩒入去。

其實我都有呢個感覺
如果唔係瘋狂劇透自己 其實係會跟唔到D劇情推進

呢個真係唔知

我都係啱啱先發現

哦係wor 又得返

導演/編劇好似幾鐘意Birdy呢套戲咁 跳樓呢幕仲有其他幾幕都係源自Birdy

應該主創係致敬嘅經典電影入面最鍾意架啦～
連主角名都以同名角色黎命名～

喺特別感謝嗰度見到九把刀個名

豆瓣又跌多0.2分

好似有一兩幕唔太一樣，但可能係我記錯。

一樣 無分別

怕虐 唔敢睇

電影唔算虐

唔記得有冇分享過 但係呢個版本真係好好聽

應該算係happy/ 開放式結局

Cls 今朝早仲係 8.4 點解可以係一日跌咁多 啲剪接我真係不能苟同 但係我絕對覺得值八分以上

睇完真係好壓抑，但又好感動

成齣戲都係同唔同嘅同志名作致敬

唔使啦而家係咪啊

你會點樣改進 定係直接刪除

都係冇乜人討論 見到30歲魔法師不斷爆po (雖然我都好鍾意睇）
點樣先可以令更多人睇到同埋鍾意刻在

同意 但係如果你係咁樣插敘嘅話 條片真係應該長啲 或者唔係個連貫性唔夠 睇完覺得唔夠喉

睇多幾次 直到無感

咁啱啱先出，好多人未睇

係咁跌
而家7.5

的確 我寧願擺番落正片

得閒睇吓啲評論先 班強國人真係覺得套戲咁差

但首歌真係好聽
我就係因為首歌而睇齣戲 仲識埋入面其他歌

唔使咁介意影評
好嘅電影存在我地心中

咁樣的確有feel啲

我諗應該有兩個原因
1）大家始終都唔係太接受到留白同埋非平舖直敘描述
2）等得太耐先有得睇 冇做到期望管理

八唔八分真係見仁見智

我個人覺得唔值（no offence)

刻在你心底的名字

你要睇完齣戲 慢慢思考 甚至睇多幾次 先會體驗到點樣刻在你心底

用正常輕鬆嘅方法去睇呢齣戲睇唔出嚟

我都覺得唔太值 主要扣分位係剪接
本身想睇多次但都係等精神好啲先 喺戲院睇到好攰

其實呢度好多人首刷完之後都冇畀到8分，好多都係6分左右。我首刷完之後只係畀5.5分，而家我會啱啱好畀8分。

另外一個問題係啲預告片 個感覺同正片完全唔同 啲鏡頭又冇晒 結果係同預期完全唔同 所以可能啲人先反應咁大

你睇咗幾多次啊

我都係戲院睇 仲要imax 大幕
都係覺得剪接出事 同埋片尾字幕啲片段應該要放番入正片
導演似乎取捨失平衡
同埋同一日我睇埋孤味 好難無比較

一次咋 個故我鍾意所以會睇多次
同埋想用birdy視角翻睇先再搵埋小說

我係同志電影節睇 痴線冇諗過會有人炒啲飛
好後悔冇睇孤味 幾套台灣戲都未睇

最可惜係綠豆糕，明明正片都保留咗佢揸住盒綠豆糕坐喺度等班班，但之後嗰啲竟然冇咗。明明係重要轉折位，解釋咗阿漢由想放棄對Birdy嘅愛，變到好敢為Birdy去衝，亦令班班更放唔低Birdy。

後悔冇睇孤味+1

$2000 一張真係CLS
我寧願隔離28日去台灣睇

孤味 我見係iff 開幕電影 同埋有謝盈萱 即刻買飛
真係無失望
反而刻在 我係有啲失望

其他個幾套睇咗 爭消失的情人節

真係要咀嚼嘅話
呢套戲嘅non-linear structure係幾有問題
唔係話 non-linear 就扣咗分先

留白方面，我覺得birdy個情感轉折都表達得唔好

所以我都只係會比 6/10 分，而我平時已經比較手鬆

原來孤味有得睇… 完全唔知

消失的情人節我有睇，很推！

後生後半段太多事情係太短之內發生
至於同神父嘅片段 我淨係覺得彈出又彈入好煩 如果係開頭或者後生嗰段收尾播 我覺得還可以

香港國際電影節 HKIFF CineFest (10月24、27號)上過三場
《刻在》都係CineFest 放映先，之後先到同志電影節

消失的情人節 好睇
我睇左孤味 消失的情人節 同刻在 老實講刻在真係比下去 剪接輸哂消失的情人節最好睇 本身個劇情就好surprise 同創新 抵攞金馬最佳電影

正片邊度有綠豆糕 我眼殘睇唔到

今年原本國際電影節開幕電影
但疫情取消左 多謝強國
主辦單位攪咗個迷你版cine fest
上啲精選電影
我睇咗造口人
孤味
刻你個名
同埋 其他地方啲indie 片
我睇咗 韓國 日本 台灣 同埋 阿根廷

雖然今次票房口碑已經唔錯 但係都係有啲失望 如果真係再拍得好啲 會令大眾對同志電影冇咁抗拒

未睇 消失
孤味贏在 演員、歌 同埋 感人位到肉好多

阿漢望住Birdy打籃球嗰度，佢手中就有綠豆糕。

孤味台灣上咗見口碑發酵先留意到齣戲
後悔無早啲識

Sor，係打籃球之前嗰度。

+1，喺噗浪見到口碑超好先想睇。

可惜在故事設定演員音樂各方面都唔錯 係節奏同剪輯跟唔上 套戲其實唔差 但絕對有能力可以再做好啲

Cine fest同aff都淨係睇咗日本戲
台灣嗰幾套諗住等正場 結果未睇就收晒皮

Thxx 我當時淨係注意佢好妒忌呷醋嘅樣

7.4了

Yes 尤其是嗰兩個演員 真係好夾 呢啲咁㗎cp 好難搵到第二對

有啲一定係惡搞同埋特登踩 希望遲啲會回升到八啦

咁我覺得以商業片嚟講
刻在已經非常成功
捉到人想睇乜：兩個靚仔，BL，虐心
係影評方面輸蝕啲，但我覺得佢根本唔係想走藝術路線（除咗trailer攞自己同金棕櫚得獎電影比有啲可笑之外）

《親愛的房客》喺閂戲院前三星期上
戲院開返之後，真係要快啲去睇
推薦，睇演技

agger agger
親愛的房客 攞金馬影帝/最佳女配角都係實至名歸啊

我其實十月中都知Netflix 買咗刻名
所以好彩之前撲到飛
戴立忍有個位 我個場啲觀眾反應唔錯
Aff 我睇咗用甜酒漱口 唔錯
反而晨曦將至 知道golden scene 入左就無買了

睇咗下Twitter，似乎英語圈同泰語圈評價都唔錯

親愛的房客 好睇

但同志影展啲觀眾質素好差，睇到我好火滾。Cinefest個環境真係好好多

我都有眼淚畀咗淑芳阿姨

有幾差？

Letterboxd 啲反應好一般

Cine fest去咗搶窮鼠但ua個垃圾ser
晨曦我都係等正場算

淑芳阿姨根本就係將呢個角色當係女主角咁演

我睇早啲嗰場又冇咩特別 晏場好伏？

窮鼠 我都睇咗 有人負評 但我覺得唔錯
有正場 放心

勁嘈，我隔離班男仔係咁傾偈
仲要好多人喺唔啱嘅位笑，e.g.阿漢家出櫃嗰度，Cinefest嗰兩場真係聽唔到人喺呢幕笑。
其實唔止刻在，同一日我都有去睇女同嘅開幕片，坐我前面個女仔帶咗自己嘅零食入場，明明係抗疫緊唔畀食嘢。

同志影展唔係同志都可以去㗎咩

個結果(知名度同埋票房）當然唔錯啦 但係就算商業片 雖然捉到啲人想要乜嘢 但係
拍攝同內容 都唔係太掂

老實講後尾台灣票房 都真係靠啲狂粉夾硬谷出嚟

有公開買飛㗎

點樣睇到

係，靠北影版

打Your name engraved herein

雖然受眾的確係擴闊左 但係我覺得除咗同志同埋腐女圈子以外 呢齣戲都未算係做到大眾化

竟然
不過我個場 cine fest
我隔離個兩個BL 腐女
一到阿漢公園個場 係度咦嘩鬼叫 都好煩膠下
我心諗 你哋腐女成日睇床戲啦
小見多怪

咁Cine fest 比較多啲art house 觀眾
Lgbtff 已經係揚曬 通曬天 戲院最後兩場
咪多咗班主流觀眾囉

點解一定係同志先比去？
我睇迷失安迪 成班女仔係隔離
不過套戲齋睇李李仁演技 贏曬姜皓文
但係個尾 完場有人屌鬼

我都係cine fest 但成場啲人都ok
可能我係睇第2場 同你唔係同一日？？

泰文係ชื่อที่สลักไว้ใต้หัวใจ

我睇 27/10 個場
先睇孤味 再刻名

22/10 第一場

岩岩睇完. 我想問Netflix 係唔係CUT左部份位?

冇，同戲院上嘅一般版係一樣

應該無cut
同院線版長度一樣

唔知有無記錯 但我記得公映版戴立忍見娃娃嗰幕 娃娃好似有食煙？但Netflix見唔到

MV上面某部份位

吓？有咩？我Cinefest嗰兩場都見唔到有。不過Netflix好似多咗喺船外吸煙嘅鏡頭，不過可能我記錯。

MV上面 無左某部份位

《愛在末路之境》會睇得有啲辛苦，但有後勁/餘韻
會考慮上正場時二刷

MV嘅片段，正片好多都冇收錄。

聽講係外掛字幕

咁可能我記錯咗因為套戲好多食煙位

我覺得算係咁 始終係gay好難期望佢紅到那些年咁
首歌咁紅幫咗好多
Netflix買咗亦都幫咗好多

CineFest 嗰陣係外掛字幕啊，係孤陋寡聞嘅小弟第一次見外掛字幕機
入場時仲諗點解銀幕下有塊類似毛巾嘅嘢
不過相信正場會上埋字幕啦

香港暫時都好似仲係冇乜人知道呢齣戲嘅存在

無收錄到MV 班班同張家漢 坐同一部電單車
而最後老左果PART, 話班班親自出馬溝張家漢就會好奇怪.

我都係咁啱喺YouTube見到個mv 諗起前幾日個導演喺金鐘獎上面唱過首歌㩒入去聽先知齣戲唔係應該好難知

官方出嘅十分鐘刪減片段有，你睇咗未？

無睇到, 依加去睇下先

我係因為睇咗紅色氣球，偉大嘅YouTube演算法推咗個預告片畀我。

咁根本喺香港要宣傳任何電影都有好大嘅難度 （marvel 除外）

我連幻愛都係好後期先知

主題曲MV下面開始有英文評論

期待左幾個月終於睇左
係電話播歌果到喊左

我都係，呢個位喊得最勁

我係浴室，同最後唱歌嗰度喊得最勁，當然呢幕我都有喊

大家推介下比身邊嘅朋友 (但係要講埋比佢哋聽要點樣欣賞 同埋做好期望管理)

所以我先開個po喺連登 但係而家變到好似有啲幾個人傾偈咁樣

我喊唔出 覺得個錄音唱得唔好聽

雖然我想齣戲都未能成功流淚 但係浴室嗰幕係最接近

但係我覺得就係唱得唔好先感人，唱到專業歌手咁又好唔真實。

本身係留意到首歌先知有呢套戲
歌詞太入肉
同埋2個主角都演得好肉緊
所以冇理佢唱得好唔好
首歌真係好出色

今次唔知點解佢同神父辯證你嘅愛同我嘅愛有咩唔同嗰陣變咗我淚點，所以到浴室嗰度情緒好足，真係大喊。

神還原lol

之前高登音樂台都有改編 但係唔知點解唔見咗

Agger 所以呢齣戲真係要俾啲心機先欣賞到

真係拍得超有心

可能係睇左d分析文
會留意佢地d眼神同小動作係有野表達緊

呢個噗主翻譯緊啲泰文感想，似乎泰國人普遍認為阿漢係攻？雖然我都偏向阿漢係攻⋯⋯

一般人睇戲唔會咁俾心機 然之後就get唔到

寧願佢行曬商業路線，藝術元素係見到有用心擺入去，但我作為觀眾到最後都係諗個故事多

搵返呢兩條link出黎
推大家睇下呢兩篇觀後感 (唔是我寫)
可以了解多d兩個角色既內心世界..

阿漢

Birdy

阿漢落雨打電話跟住坐低嗰幕(MV有）嗰幕都冇咗？

睇完留名
準備瘋狂睇影評

大叫Birdy嗰度？

birdy有個位講得好好
跳落去個下 睇完即刻覺得啲轉折順咗

跳完之後，Birdy吹嘅口哨係Say good bye to the crowded paradise

睇阿漢嗰篇無咩感覺
但birdy呢篇真係忍唔住喊
真係好撚愛先可以咁

呢位噗主寫啲評析都唔錯，可以睇下

我睇左兩次 眼神都係離唔開Birdy，個人覺得曾敬驊演技真係好吸引人
雖然現實我鍾意陳昊森多d

二刷真係會心痛Birdy多啲

多謝你 我係嗰啲睇完套作品就瘋狂睇評論嘅人嚟

birdy好charm
陳昊森有啲角度似金城武好正

睇完 哭咗

同我一樣

佢喺戲入面真係完美
搞到現實中啲造型梗係爭咁啲

催淚+唔係一味賣肉既BL好有市場

佢打完交離家出走踩單車個幕

冇想像中咁好

佢真係好似後生時既金城武
我睇完鐘意birdy多啲 好charm呀

阿漢喺戲入邊瘦瘦地嘅樣係最好睇
如果可以體會到Birdy嘅心路歷程同埋做嘢動機 而唔係淨係覺得佢係渣男 成條片嘅層次提升好多

我覺得呢齣戲如果你如果唔識聽中文，唔明白當時嘅歷史背景，冇留意細節彩蛋同專注劇情，成齣戲就會變成唔知發生緊乜嘢事 令人不斷wtf 同埋覺得Birdy勁pk

犧牲自我

//Your Name Engraved Herein is an earnest (yet flawed) drama that’s absolutely worth celebrating for representation’s sake — and worth a watch.//

豆瓣已經跌到7.3 其實根本證明啲人係亂咁睇 冇認真咁睇 齣戲係有問題 但不至於低分到咁樣

好多根本就係為咗突顯自己好似有獨特同高尚嘅taste 瘋狂(錯誤）咁踩齣戲 佢哋好多所謂比嘅理由 根本係冇仔細睇齣戲 同埋反思 嘅結果

比起其他同性戀電影佢係subtle好多嘅 但係其實有啲同台灣解嚴初期時代有關
但睇嘅人唔了解時代背景+唔細心睇的話係會誤解

Exactly 了解完之後會覺得導演編劇同埋演員真係擺咗好多心機落去 （雖然依然有問題）但絕對係中上

唔同意用西方電影個睇法放落呢到，正如我都可以話love, simon 好淡然無味，西方社會太幸福。

事實係華語同志電影呢套係至今最商業化，如果連呢套都唔較露骨去看待華人社會咁多年既homophobia，直接跳去love simon個種大家都冇所謂，我覺得反而係denial。

戲入面講班班、公園老人、欺凌、三十年想愛不能愛既感情都係homophobia切切實實對於人性既扭曲，破壞左好多人應有既幸福，至今仍然存在，作為好既藝術作品係有責任去將佢講出黎。

同意 但係佢講得啱 個預告片真係唔應該將自己同其他同志經典作品做比較 我覺得呢齣戲算係攞到平衡 最後嘅開放式結局 已經擺脫 以往同志作品嘅悲劇收場

係，藝術成就真係未去到個個位。所以都係寧願佢商業d，剪番個正常敍事出黎

同埋另一個問題 齣戲某程度上係基於真實故事 為咗反映出嚟 某啲劇情或者剪接方法 可能唔係太商業化 所以冇咁好睇

頭先上左去睇睇
支那人d評語真係得啖笑

諗到仲有一個原因，佢哋睇嘅盜版應該仲未有字幕，所以嗰啲臺語、英語同法語台詞聽唔明

係咪覺得好膚淺呢

7.2

雖然套戲冇期待中咁好
但都唔會咁差囉
屌 d評論低質到果然係支那狗

Exactly 如果我自己要比分
我覺得合理範圍係7.8-8.2 之間 我自己私心會比8

但其實IMDb同Letterboxd個分仲低過豆瓣

第一次睇好亂 兩個男主角好似樣
第二次知道啲劇情再睇就好好多
其實套戲拍得麻麻 不過意義好好
打算睇第三次

一上netflix 果然多左人討論 唔好俾佢停

但係都係好似一路有討論開嗰啲人 想比多啲人認識

你有冇睇過啲影評 我個睇完之後留意到啲細微位 變得好睇咗好多

外國人睇其實評分低少少我唔係太介意（雖然遺憾) 因為你唔明中文 又唔明白歷史文化背景 好多細微位冇辦法體會到

我有睇呀 睇第一次嗰陣真係一頭霧水
但睇完第一次之後去睇咗好多影評同埋本身刪減左嘅片段
之後再睇 感覺完全唔同 好睇好多

比如呢篇
自己臉盲唔關電影事啦
又東拉西扯都唔知佢講乜

但豆瓣再咁跌落去真係會低過IMDb，IMDb跌過落6.9，但而家升返去到7.0

同埋其實邊有咁難分啊 兩個樣好唔同喎

點都係致敬《Birdy》多過CMBYN啦

其實佢地個樣都好有自己風格好易認
咁都好拎出黎講

其實我覺得劇情都有啲似Maurice 不過可能呢齣戲比較少人睇過

完全唔明佢邊忽似

睇完影評會了解多左birdy既角度
同埋有啲細節位第一次睇都留意唔到
準備重刷多次

Hi Bright

Twitter 有人將刻在嘅水底同埋海邊場景同今年大熱泰劇 《以你的心詮釋我的愛/I told sunset about you》擺埋同一個post~ 唔知呢度有無人睇過呢～

我覺得兩部都好文藝，但當然刻在會痛好多，寫實好多

但呢篇都幾讚

講運鏡，幾專業bo

I told sunset about you 值唔值得睇

其實批評唔係唔得
但係啲強國網民啲所謂批評都唔講道理 亦都冇邏輯

個人覺得除左主角係某D喊戲太激烈有D出戲同埋有人會覺得某D角色人設(其實講緊男二)唔夠現實之外，其他野都超正
但唔想騎劫呢個po了，有時間可以睇睇～

超好睇,BL劇頂級水平!

你睇咗刻在未啊

刻在都好高質架～
未睇的話記住係netfilx 睇啦

可惜冇netfilx

Hi 森森阿驊 隔離BKPP po都見到你
兩套內容有少少似 係兩人關係中 其中一方唔願面對自己真實感受
但係刻在係電影 I told sunset about you 係短劇 所以着墨點唔同
刻在俾我既感覺係 好可惜佢地生於個時代 帶點遺憾嘅愛情
ITSAY 係屈住屈住係個心到 好戥男主唔抵咁

未追晒po 但就咁睇都有啲新人 過埋假期應該會多啲

希望啦

性小眾電影係香港不嬲都無乜noise
睇完套戲反而最欣賞係台灣文化產業 解嚴30年後越嚟越多作品會面對呢段歷史
反觀香港而家先正式步入黑暗時期

主題曲真係好夾成套戲
由其睇晒套戲之後再睇mv最後主角瞓覺畫面加埋d口琴聲?
有種好淡然嘅可惜同傷感

人哋經歷戒嚴30幾年之後解嚴在過咗30幾年就拍得呢啲作品

希望在明天 不過可能真係要等60年先會有香港版本嘅返校

同意 我覺得好多人點解覺得唔好睇嘅原因就係佢哋期望嘅係轟轟烈烈嘅愛情

所以其實宣傳唔應該話史詩般的初戀
我唔覺得係

望住台灣面對過嘅 好似預言緊香港會面對啲咩咁
唯有盡做啦

到時我真係變阿伯

好鍾意佢頭兩段

啱啱睇完喊到七彩
睇完成套戲最大嘅感覺係相愛真係好難
如果佢地生活喺一個唔同嘅時代
所有野係咪就會唔同
浴室嗰幕同埋打交嗰幕真係喊到收唔到聲
記得啊漢有次頂唔順勁大聲問birdy點解要咁樣對佢
個心真係好痛
仲有班班喺球場幫birdy打氣但啊漢淨係可以企喺佢後面默默咁睇
Birdy為咗唔想拖累啊漢所以唔同佢一齊
啊漢雖然唔甘心但都選擇尊重佢同班班
就算佢地控制到自己嘅身體
但永遠都控制唔到個心
我真係好鐘意沙灘嗰幕
見到啊漢幫birdy整走身上面啲沙
係真係愛人之間先會有嘅動作
喺嗰一下佢地變返做嗰兩個純真嘅後生仔
唔需要理其他人點諗
眼中只有對方
可以做返自己
睇到好心upsorry講到1999

多謝你分享
希望有一日全世界每一個地方
不論對方係乜嘢性別 大家都可以同鍾意嘅人喺埋一齊

唔好意思寫左好多嘅野同埋有劇透，因為見到有回應所以心血來潮想寫多D

如果覺得想集中返刻在，或者想自己睇I told sunset about you 的話可以唔禁入去睇，希望樓主唔好介意

刻在今日係香港Netflix Top 4

Thts why there is a reason they won the 最佳攝影 in 金馬獎

一開始唔認同呢個賽果 尤其因為幻愛入唔到圍
但依家覺得佢係紮實嘅
尤其浴室 佢唔單止係長鏡頭 更加time得好好 個鏡頭跟住人物情緒走
姚宏易係有料到

呢套好好睇
你提起又真係有啲似 不過maurice個故仔絕情好多
同埋其實睇果時都有少少CMBYN小說版既感覺
特別打電話同埋最尾老左相遇返

（maurice劇透）

尋晚睇左

睇完冇喊，反而睇返個mv睇到眼濕濕

聽昊森版有味道好多

YouTube mv下面好多同志留言分享經歷
有啲睇到眼濕濕

[轉貼]《刻在你心底的名字》離開前，說聲晚安

今日我先get到歌詞
「握著飛向天堂的地址」
因為兩人唔能夠相愛，唔會犯天主教下既罪，就能夠上到天堂

睇完 MV有好多戲入面無既片段

係

可以睇埋10分鐘刪減咗嘅片段

我覺得呢啲片段先要加入正片到
如果啲觀眾睇呢套戲之前無做咁多功課
好難feel到張家漢同Birdy究竟有幾鍾意大家
套戲始終一開始講得太快

係 覺得其實同神父死左去探佢 個度可以剪短d
宗教對個故事唔係真係去到咁重要
兩人唔能夠係埋一齊係來自同外在世界既衝突、birdy既恐懼、家庭背景多 唔係思想上

睇完戲同書 個人覺得睇書催淚好多 成個故事好完整好刻骨銘心

電影冇小說講到咁白

頂 前兩刷都冇留意到
(可能戲院冇咁大聲聽唔清楚..)

跛豬Hello 我啱岩Netflix睇完 睇吓影評先

岩岩係Netflix睇完
好開心聖誕節睇到咁好既戲
有衝動想買小說睇

小說details多好多 同 加左甜

小說勁催淚

睇到電話播歌果段自己都喊左

利申：唔係hehe

好好睇 不枉期待左咁耐

好好睇
本身係女朋友話要睇
睇睇下連我都坐定定睇

bl初哥 泰國嗰d都唔係好頂得順
希望文字好d

你個名
睇完電影上YouTube睇訪問
佢真人好靜好QQ

摩蠍男

個反差超大 即刻變咗好似好cool好型嘅路線

但笑果時又好cute

紐約時報的影評

家漢版本既主題曲好似仲有味道

睇完
成人後的戲份真係可以少d

戴立忍好勁
佢既神情完全係家漢咁
只係多左一份成熟同世故感

一啲都唔介意 呢套野我已經聽過一排 但係以前對泰國BL/HeHe感覺一般 所以冇睇到 尋晚終於的起心肝 一次過睇晒 好開心 好鍾意 好彩我最後有睇到

算好啦 尤其是佢呢個歲數嘅人

有冇人知今日排第幾

呢齣戲除咗剪接同埋敘述方法唔係太認同 其他嘢真係好好

佢都係寫第四

哎呀你唔介意就好啦
同刻在都真係有相似嘅地方 但都有各自嘅魅力 都係有青春氣息同埋講成長嘅好作品
樓主有無邊幕特別中意

唔係呀 Maurice 最後都搵到自己心愛嘅人一齊生活落去 Clive 自己作出呢個選擇 冇得怨啦

覺得點

MV/預告 同埋正片 根本係兩種唔同感覺 非常誤導性 導致觀眾入場期望落差 然之後比低分

男版最鍾意昊森 女版最鍾意Jolin

一路聽一路睇我都喊咗出嚟

成齣戲根本就係如果你冇做功課預備入去睇 就會覺得係爛片 但係問題係 如果你鑽研左咁耐先入去睇 雖然明白但係就會冇咗新鮮感

啲留白真係搞到我好忟

PTT好多好文

買埋寫真

平時有冇睇開呢類型嘅戲

即係點？

香港邊度有得買？

有冇嘢係冇你想像中咁好

寫真好多未收錄片段嘅相

睇完
個男主角真係幾似金城武

之前誠品有，但唔知有冇貨

Ching 應該冇乜直巴睇呢啲戲 幫手推廣下比身邊朋友

我睇之前已經睇曬劇透同影評，見啲人講到好似幾差咁，反而睇完唔覺想像中咁差

小可愛

冇期望咁去睇其實係最好

點解 同埋覺得應該減邊度 我未睇之前都係咁諗 但係睇完之後覺得兩個成年版演員做得好好

同意 同埋佢哋兩個細節位都模仿到

刻在如果變成電視劇 長啲 絕對可以同ITSAY鬥

點解 頭髮？

+1，同埋神父呢個角色係對鏡Birdy，探神父嗰度其實幾必要。

Birdy視角、班班視角、Birdy喺澎湖之後發生嘅事

全套都好鍾意

雖然我係刻在樓主 但係如果我要總結2020睇過嘅BL/HeHe 應該會係

ITSAY>>> 30歲處男魔法師>>刻在

上面我都已經講咗 刻在真係唯一問題係電影格式限制 + 剪輯/敘事方式 如果可以變成ITSAY 差唔多咁長 同埋啲敘述手法唔好咁混亂同埋唔好太多留白 評分我會好高

至於ITSAY Billkin 實在太可愛 我鍾意佢喺戲入邊唔會好似現實中化到殭屍白 再加埋佢隻眼 時時都好似未瞓醒咁樣 好QQ 好有guy next door feel

我係咪打錯咗中文字 啲留白令到我好frustrated

唔係太清楚 因為我自己都係外國 我朋友幫我用博客來訂

最衰搵唔到金城武出演成年版

啲人係邊度話好差 台灣啲評論都唔錯啊 係強國網民唔知做乜鳩比咁低分 豆瓣而家跌到7.1

但係乜都唔知走入去睇真係唔明兼且wtf

Agger 不過啲插敘手法 彈出彈入 好煩 打亂我啲情緒

可惜

臺灣都有唔少負雷

如果好似嘆息橋咁 每集一個視覺 應該好正

的確 但係都冇強國咁一面倒

如果佢哋肯再拍過嘅話就好 不過應該冇乜機會

大陸應該大部分都係用腐女角度睇，腐女角度嘅話呢套真係唔好睇。呢部電影較接近同志文學

睇咗第二次 從birdy角度睇 細睇啲嗌交場面
個心痛好多
同埋而家先覺得昊森版主題曲貼題好多

腐女角度係咪即係 腦殘廢甜？

好多人冇留意就覺得Birdy渣男

兩個都好愛對方 只係用不同方式去愛
birdy係渣男就唔會跟到去澎湖啦

鏡頭交代清晰嘅男男戀愛，但點知係對感情充滿隱晦嘅同志文學。腐女角度應該會覺得取材唔好。

唔係好明點解大陸好多人質疑Birdy係好渣嘅直男，明明佢已經好白咁講我那個時候真的很愛你。

唐老師雖然係腐女，但講呢部片都係用同志文學角度出發。

可能係因為佢同班班嘅interactions?但其實每次都係佢為咗做畀阿漢睇
仲要佢啲表情，小動作交代得勁明顯

邊忽直

佢哋睇唔明Birdy

我唔會歸類呢套做bl
bl係好唔現實嘅

我第一次睇都會睇唔明點解birdy要不斷推開佢
但其實如果講到咁白 阿漢可能會更加癲

+1 但係而家網上面有咁多解說 唔明白點解佢地仲係咁諗

成片令人失望 單講故事仲老土過我的少女時代

感覺利用戒嚴時期以及同性戀題材只係噱頭 核心仲係一個一對情侶因為外力冇得一齊然後多年後久別重逢嘅故事

2020啦 台灣都已經同性婚姻合法化啦拍同性題材仲講緊自我肯定 相比誰先愛上他的同女朋友男朋友嚟講係一個倒退

大陸連親愛的房客都歸類喺BL，我心諗親愛的房客邊忽BL
就連同志元素都唔多，我會歸類係親情片。
如果用腐女角度睇親愛的房客，真係會死得慘過刻在

咁呢個又唔係由零創作嘅全新故事 某程度上係導演監製真實改編嘅故事 同埋已經由以前完全賣慘有進步

Hehe/BL 其實係兩回事

咁呢套係導演嗰個年代嘅事，係屬於佢哋嗰個時代嘅，佢哋拍返出嚟嘅話我又唔覺得過時。如果真係要跳脫呢個框架，真係要等新一代嘅編導

Agger 同埋呢齣戲 嘗試商業化 走入大眾 (成唔成功見仁見智）已經係進步

Cut曬三十年後啲劇情啦魏如宣做同妻 神父係gay 根本冇乜意思甚至係三十年後重逢都可以cut 簡單學甜蜜蜜相視而笑就好得
拍戴立仁成個少女咁去偶遇birdy 仲要比birdy打槍話唔同酒店結果自己夾硬跟上去真係尷尬

我諗原因係一場去到咁遠冇理由淨係拍幾秒

如果個背景係2020年嘅話，仲自我肯定真係超過時

想問吓如果鍾意ITSAY 同埋 Billkin 唔同平台有乜嘢你推介follow

係啦

應該冇喺度上過水

見到Netflix終於有得上
係尋日平安夜出完街返屋企睇完一次，結果今日忍唔住睇第二次

真係想講睇第一次同埋第二次係有唔同感受
第一次主要係為家漢而喊
第二次主要係為birdy喊

好啦睇完第一次之後，由尋晚到今朝個人都好失落
終於入嚟睇吓大家嘅評價
果然同大家諗法差唔多都係覺得佢剪接有進步空間

但係真正令我想睇第二次嘅原因係因為見到呢度放咗唔少影評，特別係#610嗰條link
基本上睇嗰兩條link感覺成套戲嘅畫面出返晒嚟

覺得兩個男主角嘅演技真係救咗嗰套戲好多，本來已經講緊套戲嘅剪接可以再進步，好彩有呢兩個男主角嘅演技搭救

但係而家又搞到我沉咗佢哋兩個CP船

好啦我驚我今晚又要睇第三次
然後聽日又要買本小說再睇

我諗有排都抽離唔到佢哋

#610嗰兩篇觀後感真係要pin返

冇計啦 佢當時好似拍緊另一齣戲 所以唔剪得頭髮

點差都差唔過女朋友男朋友張孝全啲愛情片真係一套伏過一套 睇到後面完全唔知想點

正解 歡迎入坑

王識賢平頭個樣其實幾似

Pinned

第三

希望繼續上到去 後面嗰啲都唔知咩嚟

黎緊曾敬驊仲有無新戲上

有呀，嚟緊會有《逆局》，似乎會係反派Boss，但戲份唔多。

佢前嗰排好似拍緊啲嘢 不過佢都就嚟入伍

森森套大債時代都就快有
btw，好想睇森森做反派

cut 曬30年後D劇情咁即係電話亭後就完？
咁我覺得個故事唔完整wor
同埋覺得娃娃做同妻同埋係同性戀嘅神父係好有意義嘅
如果無左斑斑錯嫁比Birdy，咁就唔可以反面凸顯Birdy其實好愛阿漢，但因為社會規範所以被逼要娶妻，鑄成Birdy 同斑斑雙方嘅悲劇。咁樣會加強到當時時代背景之下同志嘅無奈感。

而神父係gay 呢樣野其實係一種衝突：聖經反對同性戀，但gay 成為左神父，而且都有自己嘅同性愛人 。呢樣我覺得係會更加令人反思耶教嘅教義係咪真係仲係正確呢，而且會令人更同情神父，佢自己過來人，唔想阿漢走自己舊路，所以無論如何想阻止阿漢 - 即使佢當年都係咁痛苦，所以佢好清楚知道阿漢離開Birdy的話都會好痛苦，但佢為左佢好所以都係選擇咁做。

昊森版主題曲mv好正 完全係女友視覺

睇完先發覺昊森版本先係最有feel
同埋個mv

我出戲去左誰是被害者

其實呢兩點真係適合係呢個故事到探索咩
由探索性向到自我懷疑同志再到自我肯定 其實已經要好多篇幅先講得好
而家仲想要講埋家庭 同妻 宗教 一個偏偶像劇的劇本真係足以支撐咁多要素？
有時候唔係話越多元素越好 太多反而會失去平衡
一部電影想將喜宴 藍色大門 誰先愛上他的當中的內容一口氣講出嚟只能話野心太大 成品眼高手低

Hi Ame 睇左Pin既觀後感未
本身係阿漢角度睇成件事 之後睇翻birdy角度 好多細位睇得出birdy好愛阿漢 感覺完全唔同
係值得翻睇既戲

OMGG 頂你知唔知我勁開心囉
居然有人get 到billkin 嘅顏而唔係淨係鍾意PP 我地應該係好朋友黎

ITSAY 果種純與欲嘅balance, 同埋各種曖昧，挑逗，呷醋，欲拒還迎，同埋
佢唔係一味無腦咁甜，亦唔係為左強行營造衝突而虐，整體情節都好自然同流暢

而且OST真係勁好聽
ITSAY製作公司Nadao 個Youtube channel 剛剛出左個longplay list, 可以瘋狂loop 了(雖然第一日睇果時已經日日聽)

另外講返主題先～
同意刻在如果拍成影集多D鋪墊就真係會好正好正而且多D篇幅咁就相對唔洗煩咁多剪輯問題，可以保留多D情節，整體故事都可以完整D

BK打手全面進埸本身覆緊你上個cm 忍唔住講左BK先

好好聽 但係呢個感覺 唔太啱放落電影

所以其實如果佢可以好似拍電視劇 五至10個鐘 會好好多

邊個係Ame.....

我覆緊上面位巴打個名

係套戲個demo版最襯

有d位唔係好明
班班嗰度交代得好少
最後佢地老左既時候 傾返班班有溝過阿漢？
同埋個公園老人係咩事

佢地真係好努力宣傳
D節目好似睇唔完咁

「如果你給我的，跟你給別人的是一樣的，那我就不要了。」

《大債時代》
0:54 森森戴眼鏡跳國標好好笑

係唔會睇得完的
記得果時日日瘋狂追佢地D綜藝，電台訪問，直播等等，仲忙過返工

愈睇愈覺得森森有啲沉船 未出到戲咁
佢個人太感性
驊驊就冷靜好多

刪減片段 5:25 開始 有班班撩阿漢既情節
睇完套戲睇翻呢10分鐘會容易明白條時間線

至於公園老人個段 我覺得係阿漢見到birdy同班班一齊之後 有少少放棄自己 所以去搵其他同志 試下自己對佢地有無感覺

下星期六就有得睇

yes 係被birdy 拒絕之後 好沮喪 心灰意冷之下就試下
然後發現自己唔係人盡可夫嘅 - 只有birdy 先可以令佢心動，birdy 對佢黎講係獨一無二嘅

係啊 相比起馬華 森森係感性溫柔d
但最後花絮 馬華既眼神同動作 都好難得表露佢感性既一面

同埸加映 馬華其中一個電台訪問 係少數佢喊出嚟嘅片段 Cr.樓主

馬華係你熟咗先會知道佢嘅真面目

但其實我覺得邏輯上唔係太講得通 你對個阿伯冇生理反應 唔代表你對其他後生靚仔冇反應

希望香港有得睇啦

依家應該出咗啦嘛 都隔咗好耐啦喎

不過其實去到最後都開始有啲重複 啲問題來來去去都係咁樣

睇返佢啲YouTube唱歌片 真係唱得唔錯 幾好聽 雖然我完全聽唔明泰文

即係冇專係討論BKPP/ ITSAY ge po?
Btw BK 係咪有少少華人血統？有冇人知道佢有冇奶共行為？唔想鍾意佢之後先發現佢啲諗法有問題的

而家應該出左啦掛
Netflix上咗我先開始入坑
所以而家先睇返佢地宣傳期d野

泰國BL/HeHe 係咪通常都係接近呢個水平？有冇其他值得睇嘅推介？But我唔鍾意腦殘廢甜

同意啲歌真係好好聽 不過又係聽唔明 除咗中文嗰首

好多人鍾意PP個樣？我覺得一般

至於BK 其實佢都唔算得係男神 但係都幾靚仔 我鍾意佢嘅原因 可能係因為佢令我諗起其中一個以前讀書嗰陣時鍾意過嘅中同

BK現實中嘅造型我唔係太鍾意 尤其是當佢化妝變到好白
可能因為我自己住外國 啲鬼佬都唔鍾意成個殭屍咁白 有少少黑黑地 健康膚色仲好睇 所以我好鍾意BK喺劇入邊嘅膚色同埋做形 佢面上好似仲有少少baby fat 笑起上嚟幾可愛

有冇人知道佢現實中係咪hehe

慢慢睇 佢哋兩個都好識經營

我自己淨係睇過ITSAY 咋
不過聽個frd 講好似Dark Blue Kiss 同 Until We Meet Again 都唔錯
TharnType the Series 同埋 2gether 就淨係睇過下D reaction，比較多糖好似係

PP 勁多人話係自己個女/係公主
我覺得係神顏之一，好精緻
不過睇耐左覺得BK更加耐看

OST方面呢我一開始都係聽左PP唱嘅《如何》覺得好好聽，唱腔好細膩，同埋特登唱中文超有心

但係之後泰文嘅OST我都超級鍾意!!
而家會更加鍾意BK唱嘅泰文版主題曲Skyline

P.S. 我上面share 個long play list 最後一隻係piano version of BK 唱嘅Skyline，好正

而加隻隻都識唱少少，努力學唱中
個人最愛係Can't Translate

至於bk 嘅資源除左bilibili 我都係follow bkpp D ig 站咋，，bbillkin.babe

Youtube 我就係睇阿金同Bella the Series
前者尤其好笑

多謝 我聽日起身睇吓先

《女朋友。男朋友》我係睇唔明

都主要係啲訪問囉 你想睇乜嘢啊

劇情太失控 明明好簡單嘅野係要寫到佢地好慘好辛苦 但睇完正係覺得啲角色攞嚟賤 好無病呻吟

有乜嘢疑慮

哇呢個完全尖叫之選
btw 樓主你唔係話訓咩

通常我欺騙自己話上床瞓覺 結果係喺床上面碌電話錄多一兩個鐘先瞓覺

見到台灣上緊北影版 好羨慕
如果唔係因為武肺我過左去台灣睇喇
我見到台灣ppt有post講北影版vs院線版嘅分別
但其實片長差幾多? 院線版唔少scene都cut左咁咪短好多

睇到我

我完全明白
跟住你會日日係咁睇

BK 對眼令我秒速淪陷

見到呢個噗講嘅嘢，覺得大陸可能真係有人帶風向。

見到呢個噗嘅討論都幾有感，我都叫做係半個基督徒嘅，所以其實都真係幾中意神父告解嘅片段。認同神父算係阿漢真正嘅父親。

我第三刷開始用七宗罪呢個主題去睇，感覺真係冇咁跳，所以可能咁第三刷感受都幾深。第二刷嗰陣雖然知道劇情，但都覺得瑣碎。

見到呢個噗又忍唔住想講。我都係中意電影嘅內容遠遠多於演員，所以我喺呢個post都好少講演員，都係講電影內容多。首歌一出其實我都唔算太中意。所以其實呢部片對我嚟講唔係爛片，個故事內容確實有觸動到我。

片長差唔多，係cut咗唔少院線scene，但多咗院線冇嘅scene

想問有冇大團圓結局/改寫左冇咁遺憾既同人文

謝謝

但係點解先

即係佢唔係為基而基
係真心鍾意Birdy

阿漢想知道佢係咪男人都可以，都因為birdy冇赴約而自暴自棄，最後佢發現佢需要既係愛而唔係只係性

個阿伯都代表以前傳統社會下同性戀者被邊緣化，老左只能藉由係公園搵人發洩慾望，好難會建立到正常既關係。

可能係瞿導同盧廣仲被標籤為台獨

其實仲有戴立忍同攝影師都係

想問下首主題曲句歌詞
「越想努力趕上光的影 越無法抽離」
係想表達咩意思

但係點解要等到依家 唔一開始就撳低個分

一開始其實係臺灣嗰邊評論多，唔少臺灣人都有喺豆瓣評分

我都唔係好識表達，但係可以睇上面我整理嗰啲同日，有幾篇係以光為題。e.g.在有光的地方、光害、光之海。在有光的地方係寫Birdy，光害係寫阿漢。

*同人

我自己諗緊會唔會係喺嗰個年代只有異性戀先可以見得光，而光/暗=影係一個對比，換言之光代表表面/面對世人嘅一面，而影代表心底埋藏嘅一面，亦即係同性戀。

Birdy選擇同班班一齊，踏入光嘅地方，但係其實光底下嘅影仍然收埋自己對阿漢嘅感情，阿漢亦都好清楚，所以阿漢只好不斷追住Birdy光底下嘅影，好想將影變成佢哋兩個人世界入面嘅光，可惜抽離唔到。

Ching 你講得好好啊

啱啱睇完果下無乜嘢

但第二日成個人好似周身唔聚財咁

是咪正常

Yes 呢齣戲 好多人當下睇完冇感覺 反而係後勁好強

好可惜我作為樓主 竟然係睇完之後 冇乜感覺

期望太高
覺得兩個男主火花同埋首神曲加持救左套戲

Sorry 一睇完 ITSAY 已經覺得毫無懸念 大幅拋離其他對手 今年BL/HeHe 最佳作品

應該好多人都咁
我果時都係，幾日都係惆悵嘅情緒入面

我決定今晚二刷之後煲今際之國洗洗佢

我成日連飯都唔想食

今際之國都有町田啟太bo
btw 成日都諗住要開始睇30歲處男魔法師但到而家都未的起心肝睇

本身睇刻在之前我都睇咗六集今際
然後尋晚二刷之後我今朝睇埋今際剩返果兩集

睇完今際，同朋友出街食飯都仲諗緊套戲啲嘢
諗住去書局睇吓有冇小說點知好似間間都冇

好耐未試過對一套戲咁上心
死火了

我係要搵啲嘢洗走呢種狀態，個人沉重到唔想郁咁

好好睇呀

ITSAY>魔法師（不過我唔係太鍾意最尾嗰集）>刻在

如果今際都搞唔掂我煲鬼滅26集

搞到刻在好似毒藥咁，要其他劇解毒

今日去誠品問仲有冇本小說
佢話台灣嗰邊都已經斷貨 返唔到貨了
上Carousell有shop賣 即刻訂一本
聽日交收 冇伏就話比大家知
想快d睇

諗緊開唔開啲韓劇睇吓
死，劇情真係入哂上腦

食落肚果下無色無味先恐怖
最後起歌果下我仲話 “屌，煽情位skip啦” 就熄咗機訓覺

我等唔切 台灣訂等好耐

我都係睇完無乜野
但係每次諗起少少戲入面片段就會有少少心up
唔係好大反應果種而係好”淡然”果隻
同會諗佢地中間果幾十年係點過

岩岩睇完

毒咗我兩個月啦
睇完ITSAY同櫻桃魔法師同洗唔走

唔知有冇人同我同一個感覺，我睇完頭一個月完全係同BL絕緣，就算係睇返我以前好中意嘅劇，都係食之無味
最近呢一兩個星期睇返BL先有返啲感覺

你三個都睇晒？覺得點樣

睇埋啲影評更加心痛

睇完等咗咁多個月嘅刻在冇乜反應 連傳說中嘅後勁都冇
覺得好空虛失落 反而之前幾個月 我連齣戲都未睇 淨係睇啲影評 反應仲大

反而係呢幾日睇咗樓上有人推介嘅ITSAY 結果念念不忘 成日都諗住嗰出劇 忍唔住睇咗三次 完全係入坑沉船狀態 覺得有啲好似背叛左刻在咁樣

咁講我又明明地 多謝ching

係咪清你之前睇得太多周邊嘢？

我之前無乜點理
尋晚隨心見netflix有就click開黎睇

點知中到應一應

我覺得呢套後座力超強 可能係因為人大咗無機會可以咁奮不顧身去愛一個人

仆街, 睇完兩集今際

首<刻在我> d chord仲係耳邊浮下浮下

呢2日聽唔落其他歌
返工放工搭車都係咁loop刻在

可能之前研究得太深入 其實基本上差唔多所有影評訪問同埋片段 我之前已經反覆睇過好多次

我呢幾日係不斷loop陳昊森版

由上映前到依家keep住日日聽首歌

兩個版本都loop
我自己就鐘意盧廣仲多啲

電影入面個demo版係咪無出過single?
定已經係陳昊森版？

陳昊森版係之後重錄既

好想聽電影嗰demo版

我都係睇完好深刻
今日同同事講起 個同事竟然話呢套同《那些年》差唔多
我即刻勁大反應話差好遠喎 佢話都係啲青春熱血嘢
但明明成套個背景、時代、人物設定、拍攝上都冇乜邊忽似 唔好見著住校服就話似先得架

Hi 你個名
你老公Manson 今晚表演得好好bo (大誤

Netflix出嗰日睇完 我覺得自己第一次係戲院睇完沉得耐過今次 可能因為我第一次已經係將自己代落birdy 愛呢樣野真係好難 係呢個時代都唔容易 btw好開心咁多人討論刻在 希望我快啲可以飛去台灣見佢地 佢地兩個啲戲真係搭救左呢套野 好想睇北影版 好想睇張家漢幫birdy剪頭髮 好cute

睇完花絮
阿漢爸爸好可愛

ITSAY第四、五集都幾好睇，最後個畫面好靚
櫻桃魔法個設定幾得意
對我嚟講三套嘢都幾接近，我應該會咁排：
ITSAY>刻在=櫻桃魔法

但刻在對我嘅毒性大好多，可能係個設定真係完全係Fit我嘅⋯
我高中嗰陣係吹Saxophone+虔誠基督徒。
都有過性向同信仰嘅掙扎，所以我而家只係半個基督徒。

套戲後勁幾勁

但套戲嘅缺點好明顯就係剪接上令成個節奏好快 同埋會有啲眼高手底 神父同阿漢嘅對話根本就無必剪成咁多段 因為想討論埋宗教依個元素而令到場戲剪到成為貫穿套戲嘅關鍵 反而令到節奏好亂同埋有啲對白好突兀
始終我自己成為成套戲嘅重點係”時代” 所以三十年後嘅戲都係必要(當然可以處理得更好）最深刻就係birdy三十年後果句 ”其實果時自己真係好愛佢”

睇完真係好鍾意birdy依個角色 當你諗返佢比阿漢更早鍾意對方 再代入返佢係套戲所做嘅事 因為套戲係阿漢視覺出發 更加令我睇完諗返Birdy好有後勁 (電影最尾係車箱望阿漢果場真係好有感覺 雖然最後剪左)

一般人睇完第一次都會感到困惑，不斷思考嗰陣個後勁就出嚟，但你太早睇晒啲分析，睇完套戲應該冇邊到會感到困惑，所以個後勁冇咗。

我都好鐘意片尾birdy望瞓緊既阿漢個幕 將個份沈穩既愛表達出黎 馬華對眼真係

其實netflix版即係邊版

我覺得頭半段神父剪接個處理還好啦，一來可以表達到個story telling由張家漢角度出發，二來叫神父帶佢落地獄又充份表現宗教既矛盾同張家漢内心嘅痛苦，三來變咗張家漢嘅告解等觀眾明白隨住前半劇情推進佢嘅心理有咩變化

咁如果想睇北影版要去邊度睇？

我本身等唔切套套戲，睇咗電視小說先。

睇本小說時喊到七彩，又幻想到好多畫面。

但到睇部電影時覺得剪得好零碎又跳嚟跳去

有啲失望

我接受到個剪法，雖然唔prefer
有d似你諗番最愛既人 同佢一齊發生既回憶 都係好似電影入面咁跳下跳下出黎

本來仲未三刷，但尋晚出完街返到屋企得自己一個，唔知點解諗諗吓劇情會自己大喊咗出嚟

唔知係咪因為睇頭兩次已經谷住谷住但又冇發洩出嚟，結果收收埋埋尋晚忍唔住爆咗

好想睇埋小說，但係而家誠品嗰啲都冇貨

應唔應該開(5)?

Feels

唉仆街首主題歌好好聽
但一聽到即刻諗起兩個男主角打電話播歌嗰幕
個心乸住乸住痛

你喺臺灣？

Why not?

上一次係咁loop一首國語歌已經係小幸運

好多人睇完話麻麻
但係我尋晚睇完喊到仆街
到今朝起身個心仲戚住

You are not alone

第一下見到老版Birdy好似李光株然後入唔返戲
明明後生版咁靚仔

+1 23號睇完仲諗緊

好搵唔搵搵個阿伯

我初頭以為佢去做PTBF

依家Netflix其實係邊個版本？

剪頭髮嗰段upload咗上官方Page，下面條link一開始就係

其實嗰幕都預示咗，阿漢其中一個未來就係變成公園阿伯

院線版

屌我都係
cmbyn都無咁誇張

呢套戲就係要有遺憾先好睇
大團圓結局會不了

（北影劇透）

最後算係Sad嘅Happy Ending

同意 就係咁遺憾先令觀眾心痛

BL/HeHe 刻在你心底的名字 + 陳昊森/曾敬驊 聲援討論區 (5)

兩個搵返對方 我覺得已經好好

Cmbyn 唔知係咪我冇乜藝術修養 覺得有少少太做作

開咗

係，但心入面都希望佢哋年輕或者中年嗰陣可以開開心心喺埋一齊，呢個就留返畀同人世界

如果年輕個陣就繼續一齊 應該唔會有呢套戲嘅誕生

依家算係一個彌補遺憾嘅一個完美結局
（起碼佢地人生出現返對方，無論之後係以朋友/情侶關係繼續落去都好）

相比之下 現實生活應該好多人就係咁呢世都無再見過（頭先追POST好似話導演就係高中之後無再見過Birdy）

Netflix上左應該會好多人熱烈討論

我嗰個直情當我透明人 試過街上都見到我之後掉頭走

都上左幾日啦 好似都係冇乜大分別